陳茂波：無止境的援助與紓困不是辦法

財政司長陳茂波表示，本港疫情及經濟情況令人憂心，相信第三季經濟表現或會承受更大壓力。他在網誌指，若不能盡快有效控制疫情，穩住經濟將會無從談起，面對目前難關，政府會研究盡力提供支援，但財政資源始終有限，無止境的援助與紓困不是長久之策，更非解決問題的辦法。

陳茂波指，要保民生、穩經濟，首要是「控制疫情、個案清零」，讓市民恢復正常生活，本地經濟才能恢復；若香港能管控好疫情，就可透過「旅遊氣泡」安排，讓持有健康碼的港人到內地及澳門公幹和旅遊，並讓內地及澳門的商務和遊客來港。他又指，面對這場世紀疫症，任何應對工作都不容易，甚至備受爭議，例如押後立法會換屆選舉，認為任何有利於控疫防疫的工作都不應受阻於政治之爭，希望大家放低分歧。

原文網址：

波叔你講出黎有咩居心！

總之你死你事

幾時死？

你唔俾人做生意 呢 D唔係援助係賠償

反對 建議人人派10萬

你哋班兼職官全部辭職或唔出糧

畀支共淘空晒喇?冇錢喇?

最緊要搞好東大嶼山
災民還算是人嗎

死q曬就一勞永逸

減人工啦仆街
啲公司俾你班撚樣趕走哂仲做條撚？

即係唔想曬咁多錢，叫所有野砍掉重練

簡單啲講
就係要香港人交出生物特徵黎換取健康碼
唔係既話就由得你死

潛台語: 萬億明日大愚呀

咁多人NPL 甚至俾人炒就老馮嘅？
你哋準時出齊糧又應份嘅？

無止境的疫情夠唔係辦法啦，你見777不斷放豁免入境，似係想恢復經濟咩

你呢句應該同 中國講
日撚日 放d 中國賤種黎香港

幾時叫柒婆封關?

// 若不能盡快有效控制疫情，穩住經濟將會無從談起 //

呢個明明係政府嘅責任
佢講撚到好似受害者咁

屌你老母 唔派錢咁請你班契弟做乜

明日大愚果幾萬億要直送中國
中國覺得香港儲備中國的

仲想放人落黎

政府要停堂食唔俾停餐廳就係唔想賠錢俾你地

海洋公園呢?

真係當左d錢係阿局長私己錢

港共有提供過咩支援抗疫

係咪同海洋公園講

潛台詞：要留返啲錢間中搵籍口科水畀大陸公司同埋起明日大嶼養支那狗

都係個句，屌你老母。
立即每人再回水5萬

請你條仆街就係諗辦法

辦法就係港共收皮

派多一萬先啦你老母

最有效控制疫情方法：
停堂食兩日再開返

即係你死你事。
香港嘅財政儲備係要嚟朝貢俾中央嘅

無止境咁請你班垃圾無作為都唔係辦法

記得準時交稅

派3萬啦起碼

沙中淺

幫基層打工仔就牙痛咁聲，自己un un腳高薪厚祿，拎去起垃圾基建幾百億幾百億咁就眼都唔眨

屌你老母善財難捨冤枉甘心

無止境養你班柒頭

唔係辦法

眼泛淚光.jpg
想收翻d本姐

中共唔洗用咩
警告香港市民唔好得寸進尺
對中共d錢虎視眈眈

全面撤銷防疫措施將，關口全開
政府唔撚理喇，你地自己搞掂佢

錢呀 屌你老母

香港人想拎返自己錢
難過閪
真係好撚慘
錢又唔撚派 又要比佢倒落海
比班垃圾拎住香港人d錢
真係好撚心痛

每人派十萬先啦屌你老母

咩都唔做 仲話無止境

你咪唔再派錢囉
睇下班藍屍狗點狗咬狗咁咬你

普通人除咗有一萬仲有咩

每人派十萬先

即係要閂水喉啦

啲水要北上

點解外國派錢冇止境
香港咁快放定風要制水嘅

同以前宦官一樣

明日大愚緊要過你地班友

大家千其唔好做檢測
DNA一但被獲得 屈你強姦 送中

食屎喇佢

我仲未填，是但啦

每人交10萬
唔係就殺

有既，有啲行業多幾千

點算 我一千蚊快用晒

內地和澳門，不了。
你話日本認可就可能吸引到班港豬。

波叔煽動我仇恨政府

講經咩
防咩疫全部都廢話同用黎打壓
根本係想攞哂全香港人嘅DNA監控打壓

有幾多人中肺炎死幾多人支共根本WFC

做得中國人就預左

動搖軍心，仆街啦佢

但公務員人工照加

唔撚好幫啲商家就啱嫁啦，淨係派錢啦

極權軍政府就係咁撚樣架啦，淨係識割韮菜，講回水俾市民就不了

搞到全港停頓又被制裁一啲責任都冇
自己腳撐撐出糧，市面百業蕭條要求還錢就係唔合理

再撚嘈想派錢，就用國安法拉鳩你地

澳門年年派...

香港個儲備面板個數字咁多都話有限，因為暗底送晒中呀嘛？dllm

比船員上岸果陣又咁大愛？

政府失誤導致第三波爆發唔係你負責邊個負責

行政命令

抽發展商重稅
加利得稅

健康碼
名為防疫，實為監控

屌你老母啦
你個偉大祖國人民窮到每月1000人工
都照派幾千億出街

而家小小事係度叫春
拿拿臨再派錢吧啦

Dq就預左嫁啦，本身都唔明點解延遲，但佢話俾支共決定立法會就明白曬冷戰前送走曬香港既根基(錢)係常識吧，等睇所有垃圾大白象過曬

做華人真係好撚慘

國泰?

無止境比港共搞爛香港不是辦法

讓持有健康碼的港人到內地及澳門公幹和旅遊，並讓內地及澳門的商務和遊客來港。

講到尾都係健康碼

意譯：D錢要黎填海唔撚益你

有錢做大嶼無錢幫市民？

你係咪即係話疫症唔會完

CUT 老人金同生果金啦

無止境的援助與紓困不是長久之策，更非解決問題的辦法

清零十年後唔知得唔得

即係叫人執咗去

違反国安法

學其他國家咁無限印錢 取消金本位

無止境咁開關不是辦法

減綜援囉，睇下藍屍會唔會拎刀斬你

政府啲錢攞能咗先講 還掂最後都係一蚊都無剩

屌佢老母 咁點解唔封關啦

林鄭咪話左
係你地香港人唔守規矩先有第3波

自己就個個月三十幾萬

叫三萬隻愛国愛党既生物捐一個月糧lor

唔比人做生意， 又唔賠錢

Killing many birds with one stone!

HK style productivity!

仲個乜鳩案清0旅遊氣泡真係笑鳩死人

世界有咁多個國家都有武肺，返正香港疫情都係唔會退，倒不如同疫情國家通關算數啦直接取消哂抗疫措施好過啦

波叔又哭能咗

失業除一萬一蚊都無攞過
垃圾政府

施捨一萬蚊同底褲一條，完

求中央派人落黎
點解唔求中央派錢

無水啦

咁撚多鐘仲有限
搵鬼信

叫劏房波減租

冇事：有健康及穩定既財政儲備好重要，咁先可以係將來經濟危機時應付
有事：無止境的援助與紓困不是長久之策，更非解決問題的辦法

派錢
唔派就好多人被炒

成萬億倒落海就有錢

又講個建康碼嘗試逼人做測試

波叔係咪唔明而家經濟低迷並非單單香港
定只不過係想整返靚個招牌 駁返自由行嗰條大水喉

攬炒成功在望

屌你老母唔派錢我就屌你全家

回水5萬

純學術研究
佢講d咁on9嘅嘢算唔算煽動他人仇恨政府

屌你老母你以為咁樣唔使派錢呀
再派一萬啦屌你

由D人餓死？

三言兩語就將政府嘅責任完全推卸落政治度
完全唔提連日嚟你其他同事嘅失策
政府防疫決策愚鈍先係呢場疫情最大問題
等到今時今日先爆唔係你地做到嘢而係市民防疫意識強咋懵炳

d人無野做咪又係反你

梗係啦！要俾你明日大愚回血嘛！

派$呀屌你

有人工島就有經濟繁榮

去死啦...我仲要文租嫁大佬, 係咪你幫我比呀~ 你老母...

派錢啊屌你

DLLM 援傭主唔援傭員 咩都比財團吸哂 梗係無止境都唔掂啦 DLLM腦裝屎學人用財政司

希望今次政府尋求中央協助, 過返幾千億來派每個香港人10萬

咩情況下公務員會冇糧出？

即係矛錢啦 屌你

又唔封關 又唔援助

保就業送錢比商家佬就識

政府已經光明正大直接操控選舉, 藍屍廢老手上個票唔再值錢, 冇必要增加福利買票

正解

屌你老母比就比啦咁多野講

跟著黨的步伐劇本走。
不是集中營是再教育營。分別？名字而已。

貓波冇錯。削減成本先至正路。由最Counter Productive 嗰幾位以身作則做起。先減林奠人工九成，再同巴曲頭自己炒自己魷，換上兩個紙牌人，效果一樣。

封關就乜事都無，可以回血

再幫 唔夠錢交數比上面

你收咗就要愛國為國家付出

呢D賤種後代都係垃圾黎

樓豬嘅記者會有撚排開了

封城又唔敢
禁足引唔敢

打壓香港就做盡，垃圾港共

政府帶頭攬炒

以前cap落嘔返出黎貢獻國家..

派夠五萬啦 上次成半年先收到錢

押後一年部分係搞電子派票，本身林鄭同選管會講可以今年9月前搞好電子派票，但選管會唔信，所以最後推遲一年。

其實連登有無留意時事？

波叔心諗：比L曬你地點起明日大愚？

次序要問維尼

真係好搞笑
D人失業冇錢for起居飲食派錢唔係辦法咁咩先係辦法？就算當好彩人哋搵到工都要做一個月先有糧出，咁嗰個月係咪叫人食屎？仲要講緊而家失業潮，你估咁易搵到份工？
防疫禁呢樣禁嗰樣，除咗一皮嘢係直接到市民手，其他乜撚柒都冇，不知民間疾苦，狗官。
鬼唔望你D劏房租客做租霸，收皮啦你

商家佬之前賺賺埋埋都夠食十年啦

選舉都遲一年啦， 香港人d金魚記憶使乜咁早俾著數你

過多半年先考慮出手都未遲

d錢要留俾北京用架， 俾哂你地點得架

一早封關咪冇事囉，宜家搞到一獲粥咁就話唔係辦法？

啲錢要攞黎救支那同明日大愚嘛 緊係啦

派錢啦仆街
係咪等哂全部人連食都冇得食

派一皮民意都唔反彈
唔派了

冇錢仲明日大魚？

殺左幾廿件廢老好似無件事咁

經濟好水浸 - 留錢應付
經濟差無稅收 - 唔夠資源
你玩曬 我交稅把呀？
養你地

係，因為選舉會話咁短時間做唔到，林鄭先諗計延遲，到時就會用電子投票去令反民主派贏

市民唔應該幫
所以就攞成萬億去填海

你有藥咩？你有疫苗咩？不過大陸的不了

我無拎底褲, 蝕咗

真係要多d做文宣

藍絲見到又會屌埋一份 狗咬狗

立法禁收租已經唔洗派錢啦

派夠十次一萬你先開始諗無止境啦你老母

一萬蚊一個月租金都唔夠呀，有撚用

真係感覺港共冇錢先會咁講

人地外國援助左幾多呀
佢又要唔俾人開 又要唔俾錢
真係共產呀而家

政府可以低價contract請失業人士做公共服務同投疫

「旅遊氣泡」= 泡沫經濟

抗疫失敗你唔賠錢仲話唔係辦法痴燃線架？！

手足嚟
明顯想反抗

總之唔派又係冇撚晒

屌你老母啦
派錢呀仆街政府

𠵱㗎又要科水畀班大陸醫護，高價買大陸疫苗

唔免檢咪無事囉
自己搞亂檔要全香港陪你一齊死

派錢啦屌你

係，唔使搞咁多抗疫基金，每人回水10萬就得

沙中綫無止境咁超支，然後財委會供都唔係辨法。。。

諗下辦法啦 廢人財政司

派得起

無止境援助唔係辦法，但無止境放人入香港又冇問題

搞到個個開唔到工就得，叫佢回水就寧願攞幾千億去明日大愚

又唔封關
又唔賠錢

炒撚左你就最直接喇

咁封關未

交唔交都死，不過交左死得仲快

波仔:再派錢無錢搞明日大嶼喇屌你

波叔煽動仇恨政府？

明白咁多年無限量援助俾支那狗咩感覺？

班狗官停薪半年 相信實夠錢紓困財政問題
同埋你哋份糧咪又係我哋納稅人俾
冇我哋 真係連屎都冇得你食

係賠償！唔撚係援助 隻菌嚟咗咁耐
有咩建設性嘅措施係做過而真係有效？
唔計個退還一萬蚊 日日都推啲濕鳩政策
又洗錢出埋啲bra罩 又死唔封關 豁免班支那
成個疫情真係香港人自救 你哋撚樣一啲用都冇

事實係 支那 已經清唔到 0
爆極都有，唔公佈 扮睇唔到
D 肺炎 賤民死晒算9數

搞全民劏房 內經濟循環